女童出疹 屯門友轟警播毒

女童出疹 屯門友轟警播毒

屯門居民陳小姐昨在記者會控訴其三歲女兒在吸入不明氣體後，身體多處均出現紅疹。
張家豪攝

【居民當災】

【本報訊】屯門前日下午突遭不明氣體侵襲，多名居民吸入不適，其中一名三歲女童皮膚更出現大片紅疹，痕癢難耐。警方否認不明氣體來自大興行動基地測試催淚彈，但有團體即晚進行民意調查，顯示超過九成居民不相信警方說法。據了解，前日屯門青山靶場有恒常軍事練習，因此有市民關注事件會否與駐港解放軍操練有關，本報昨就事件向駐港解放軍查詢，但未獲回覆。

記者：張家豪 張景昕

屯門區內11個選區的社區工作者（十一素人），昨召開記者會講述居民吸入不明氣體的苦況，批評政府部門、警務處在事隔一日仍未交代原因，前晚警方卻以發射催淚彈回應居民，十一素人對有關做法予以強烈譴責。

相關新聞：「港已無民主」美參院加快出招

街坊前晚發起包圍大興行動基地，大批防暴警出動驅散。

朱凱廸收兩宗幼童不適個案

記者會上有居民透露，前日下午約4時於山景邨一所幼稚園接三歲女兒回家，回家路程只需約10分鐘，回家後發現女兒耳朵、背部及頸部出現紅疹，情況前所未見。她用梳打粉為女兒洗澡，女兒不斷叫痛，睡覺時更不時感到痕癢，她只好用茶樹油、木瓜霜為女兒塗抹痕癢位置。其後女童左耳的紅腫已消散，但昨日卻發現右耳開始紅腫。

此外，立法會議員朱凱廸亦收到兩宗個案，第一宗是居住在屯門良景邨某座12樓的兩名幼童，一個兩歲大，一個四個月大。他們前日下午懷疑在家中吸到不明氣體，出現咳嗽和嘔吐。第二宗是一名於屯門碼頭附近上學的小學女生，她在學校吸到「怪味」，之後不停流鼻水和全身痕癢，到晚上身軀和臉部出現多塊紅疹。朱凱廸促請警方查明「毒氣」來源，並盡快公佈。另外，有大興行動基地附近院舍社工透露，前日下午3時左右已聞到疑似催淚氣體氣味，部份員工及院友因吸入氣體出現流鼻水、咳嗽等。

屯門衞生關注組前晚進行民意調查，逾1,200名市民表態，92%表示不相信警方否認曾在大興行動基地發射催淚彈的說法，認為「毒氣」事件是置屯門居民安危不顧，亦置香港巿民知情權不顧。十一素人列出三大訴求，包括解釋、賠償道歉及協助受影響市民。

市民質疑與駐軍練兵有關

消防處前日下午3時33分至4時25分共接獲18宗屯門區有刺鼻氣味傳出的緊急召喚，處方派員沿杯渡路、鳴琴路、田景路、石排頭路、青松觀路、震寰路及附近一帶進行調查，亦有進入大興行動基地，沒發現不尋常氣味。昨消防處再到區內有關範圍調查，亦無發現。

此外，前日青山靶場有恒常軍事練習，有市民關注事件會否與駐港解放軍操練有關。事實上回歸前青山靶場曾發生紀律部隊演練發射催淚彈，氣體飄向天水圍導致巿民不適。1997年2月底，天水圍曾受不明氣體吹襲，導致43名學生及巿民不適送院。事後環保署公佈調查報告指，警務處及懲教署當日在青山靶場內舉行四小時演習，合共施放853枚催淚彈，因風向突然改變，催淚氣體吹向相隔5.5公里外的天水圍，警方和懲教署事後就無心之失向公眾致歉。

相關新聞：政治封殺 選民勢懲建制

上一則
上一則
濾罐當磚 陳曼琪抹黑港台記者

下一則
下一則
寵物不適 收容所急遷60貓狗

「港已無民主」美參院加快出招
政治封殺 選民勢懲建制
DQ無準則 朱凱廸答「是」即入閘
民主派17南區候選人促撤蔡亮
聶德權：押後區選「大家有把尺」
西環集中營：京阻黃之鋒入閘 表面贏實際輸
《蘋果》杯葛警謊記者會
《蘋果》聲明
記者開罪警察《經濟》疑秋後算賬炒3人
機場電腦疑封網媒HKFP頁面
濾罐當磚 陳曼琪抹黑港台記者
寵物不適 收容所急遷60貓狗
催淚彈爆窗 戶主轟警濫權
候選人張贊華拾眼鏡被捕
伊院疑篤灰醫管局認警可查病人標籤
褫奪何君堯博士銜母校：得主須為社會榜樣
何君堯遭褫博士學位 辦事處被贈興
林鄭否認被撤換「無與勇武對話」
特首 政府 民望空前新低
政府：不想高調處理陳同佳
警籲萬聖夜早唞酒吧業怒斥倒米
海洋公園騷禁提香港 職員擬罷工
11.2維園集會 33城市同步聲援
知專院長見學生 拒公開彥霖CCTV
陳肇始避談食「催淚梨」
四暴動案全交區院無陪審團裁決
學生7.27元朗被捕 還柙7日撤控
涉荃灣噴漆刑毀 三少年投訴警暴
「岳男」加控拒捕罪 涉案警用編號代名
起底禁令收窄範圍 大狀：仍損新聞自由
冷氣工辱國旗判社服
良心警官︰我們淪高官防護盾
馬鞍山趕警湯水店不獲續約
學界聯署促學體會續辦甲組
DQ黃之鋒北京等國際制裁

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721,831) & 證明香港人未放棄，做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先40%, 仲要大家支持)

第二期民調結果POST (new)

第一期民調結果POST

民調眾籌LINK﹕

屯門人要堅持
香港人要堅持

甴近平

曱甴平

推

話得十宗炸wo
政府我屌你老母
查撚左軍營未